禁對手拉票 與街坊打招呼即DQ 民建聯前區議員 賤招把持麗晶業委會

禁對手拉票 與街坊打招呼即DQ
民建聯前區議員 賤招把持麗晶業委會

要聞

【本報訊】民主選舉講求公平競爭、多票者得勝。九龍灣居屋麗晶花園近日舉行業委會選舉，卻禁止參選人在屋苑宣傳拉票，有參選人在樓下與街坊聊天，竟遭民建聯前區議員、屋苑業委會主席潘進源取消資格。另外，有居民挑戰現屆業委，並獲較高授權票，但因對手缺席投票，令投票的業權份數未達最低門檻，選舉最終流選，現屆業委零票都自動當選。

記者：潘柏林

麗晶花園有22座，只有6座的座代表選舉有競爭。夏家朗攝

麗晶花園共有22座，逾5,900個單位，每座的居民每年可投票選出一位所屬座代表，連同商場兩位代表組成業委會。今年屋苑在3月5日至4月3日舉行周年會議，並選出座代表，但只有6座大廈有競爭。

動畫師呂展翔今年首次競逐第6座的代表，但業委會主席、民建聯前區議員潘進源在3月24日發信，指呂在第6座大門外長期站立，違規進行選舉宣傳活動，DQ其參選資格。呂展翔反駁，自己只是在樓下等人，其間與居民打招呼卻被視作違規，上訴亦被駁回。

選情落後 故意缺席釀流選

呂展翔指，去年有權制訂選舉守則的遴選委員會以滋擾居民為由，禁止參選人洗樓宣傳，今年更禁止在屋苑範圍宣傳拉票，參選人只能寄一次宣傳信入住戶信箱和舉行一次座談會，對新參選人極不利和不公平，「佢連我同街坊打招呼都屬於一個（違規）宣傳活動，我點樣接觸到街坊？點樣令街坊知道我係參選人？」他指，遴選委員會成員來自業委會當年自動當選的成員。

根據屋苑公契，每座樓必須有兩成業權份數才能召開會議和投票，即最少約60位業主出席投票，否則由現任座代表自動連任。從事貿易業的鄧國材第二年參選第4座，取得36張授權票，較現任座代表郭子興15票多，選舉當日亦有10多位街坊出席投票，理應夠票召開選舉。但郭子興當日缺席投票，郭所持的授權票無效，令投票的業權份數不足兩成，最終郭子興以零票連任。

鄧國材慨嘆，去年自己亦有挑戰郭子興，選戰出現一模一樣結果，對手見票數處於劣勢，便以缺席投票贏得選舉。他批評做法不符合民主精神，「一個民主社會選舉唔係高票當選嘅咩？可以出現低票當選或者零票當選，呢個係咪一個選舉？定係一個欽點？」他指參選人被禁在屋苑宣傳拉票，很多街坊不知道有選舉，令投票率低落。

第2座選舉出現同類情況，陳慶強有36張授權票，競逐連任的座代表林蓮珍手持16張授權票，最終林蓮珍不出席、不投票，選舉不足最低業權份數，林蓮珍零票自動連任。

本報3月24日致電業委會主席潘進源，查詢DQ候選人和選舉安排，他以身在內地為由，要求記者稍後再致電。記者上周二再致電潘進源，但他在記者表明身份後便掛斷電話。麗晶花園目前只餘第11座在4月3日舉行選舉。

相關新聞

辦事處僭建賠款 用管理費埋單
要聞 6小時前

所以點解建制派搶住入業委, 有油水撈, 又可控制選舉宣傳

抵啦票投禮義廉
華人賤種學乜人搞民主選舉